# Manipulation des nombres

Manipuler des chiffres à virgule est complexe en Javascript.
Les outils mathématiques s'utilisent avec la librairie math.



### Math.round



La fonction Math.round() retourne la valeur d'un nombre arrondi à l'entier le plus proche.


`console.log(Math.round(10.9));`


La console va renvoyer 11. A partir de 10.5, la fonction renvoie le nombre au dessus.


### Math.floor


La fonction Math.floor(x) renvoie le plus grand entier qui est inférieur ou égal à un nombre.



`console.log(Math.floor(10.5);`

La console va renvoyer 10. Il va garder que ce qu'il y a avant la virgule.



### toFixed


La méthode toFixed() permet de formater un nombre en notation à point-fixe.



`console.log(10.66668787878.toFixed(2));`


La console va renvoyer 10.67. Le 2 après toFixed indique le nombre de virgule voulue.
`Le problème c'est qu'il renvoit un string et non un nombre`.



### parseInt et parseFloat


`La fonction parseFloat()` permet de transformer une chaîne de caractères en un nombre flottant après avoir analysée celle-ci (parsing).


`console.log(parseFloat('10.67') + 10);`



La console va renvoyer 20.67.


On peut l'utiliser avec la méthode toFixed :


`console.log(parseFloat(10.6777.toFixed(2)) + 10);`


La console va renvoyer 20.68.


`La fonction parseInt()` analyse une chaîne de caractère fournie en argument et renvoie un entier exprimé dans une base donnée.





